---
title: 風姿花傳
layout: post
lang: zh-Hant
category: flowers
depth: 2
date: 2011-03-16 00:05:00
---

### Chapter 5


蒼張開了眼，因爲他再睡下去他就尿床了，他被尿急的感覺給逼醒，這就是所謂的睡到尿急嗎？因爲蒼已經很久，應該是說…幾乎沒有睡到這麼晚過。所以蒼坐了起來，一坐起來他的腰就像被狠狠的打了下，整個麻掉。

「醒了…」棄天拿着文件擡頭，他就坐在另一邊的座位上。

「你就不知道要節制嗎？」蒼忍着痠疼下了床，看了放在一邊的新衣他拿了就走去浴室。基本上這是棄天的惡趣味，他每一個房子的格局都一樣，所以蒼直接進去梳洗，走出來之後桌上已經佈滿了菜。

「你在看什麼。」

「看你的資料，盤算怎麼讓你贏。」

「喔！那我的勝算是多少！」蒼開始扒飯，他剛才不止尿急，肚子也餓的扁了。

「沒有勝算！」棄天把資料丟到一邊，也坐過來跟着扒飯。

「是嗎？」蒼苦笑了出來。

<br/>

就這樣又過了幾天，蒼忙完了縣長交接之後，就帶着一家子正式搬到首都去住。之後就開始了參選忙碌的生活。蒼辦理法登記參選手續，之後選了一個場地成立競選總部，這樣一忙也就沒有特別去注意到其他的事，又過了數天…競選總部收到了傳單，上面當然是宣傳蒼要選國主的事，不過…。蒼的畫像也…該怎麼說呢？像是特別被美化了（其實我想寫開ｐｓ開很大），一身紫黑色的華服，頭上頂着三層銀飾。蒼明明是成熟又穩重的人，這張宣傳照搞的蒼像是要選秀一樣，而且…竟然還成立蒼後緩會（真是對不起蒼會了。），凡入會者送棄天便當店飯票一張。

<br/>

蒼看到傳單時，先是傻了眼之後靜默了幾秒鐘，一整個火就燒在心頭，他拿了傳單就先去找人，因爲蒼很清楚…這是誰幹的！

於是蒼氣呼呼的拿着宣傳單跑到棄天的辦公室，不顧守門人的阻擋，直接就闖進了辦公廳，把傳單拍在案上怒道：「這是什麼！」

辦公室裏面還有其他的幹部，伏嬰師看到蒼似乎氣到要炸掉了，所以他二話不說直接就站起來：「散會！」他這麼一說，其他的幹部也知道等一下可能會發生什麼事，所以和伏嬰師一起離開了辦公廳。


「我問你！這是什麼！」蒼忍着不爆炸的怒意問道。

「宣傳單阿！」棄天看了一眼之後回答，覺的這有什麼好問的。

「宣傳單！這是宣傳單？我是競選國主，不是在選牛郎！」蒼氣到都快要說不出話來了，結果那個偉大的棄總竟然帶着微笑說道：「要得到選票！用美色就對了…」

「…」聽到這樣的回答，蒼覺的他整個人是直接被轟炸掉了，所以蒼氣的掀桌，來不及閃躲的棄總被桌子和文件給埋了…。

蒼氣呼呼的離開了辦公廳，在門口遇到補劍缺，他還這壺不提提那壺，還對蒼說了：「喜歡我的設計嗎？」

「你們！」蒼再度被炸掉，而補劍缺發現裏面的人正被桌子給埋了，所以他帶着閃亮的笑容說了：「一切都是棄總的主意喔！」反正現在不推那個被埋住的人那要推給誰呢？

「…」蒼覺的他要昏倒給這一羣人看。


再來事件的發展到最後連蒼這邊的人已經不知道要說什麼了，因爲棄天所做的不止是宣傳單，連棄天便當店把便當盒上的棄天像換成了蒼，而且因爲蒼爲了那張宣傳單跑去給棄天翻桌，所以宣傳單就全拿來包便當。

當然！棄天還真成立了蒼的競選後援會，不但如此還成爲蒼後緩會的總招集人，祭出了凡加入後援會者，送便當半價卷。不但如此還努力的開發周邊產品，凡是看的到的，用的到的都有蒼的肖像，連可愛娃娃（公仔）都有…因爲要賺競選資金嘛。


雖然蒼一行人都對棄天這一連串的動作都相當無言，但是…宣傳的效果已經開始顯現了。因爲蒼是新人，才當過兩縣的縣長，但玄宗國有二十五個縣，蒼的知名度並不高。棄天便當店在二十五個縣內共有一百多家的分店，這個方式很快的就讓蒼人氣高漲，省下不少到各縣市宣傳的力氣。

當初次民調出現時，蒼才發現棄天不是隻有在玩那些怪手段，他真的是認真的在打開蒼的知名度。

「幾乎沒有人認識你，你一開始就輸了，所以我要讓全玄宗國的人都認識你，打開你的知名度。」這是棄天得意的向蒼展現初次民調成果的時侯說的。


之後，蒼開始到各縣各城去發表演說，一開始並沒有人會來聽政見，雖然大家都知道有蒼這個人，但沒有實質上的支持。所以棄天就祭出了來的人可以領一份便當。雖然被對手批爲“賄選、走路工”，棄天直接反駁：“這叫企業贊助！”

另一邊跟着蒼去競選的棄天就暗地裏和補劍缺去地下綁樁，但不能讓蒼知道，雖然蒼知道競選需要手段，但如此大動作還是不要讓蒼知道的好，加上另一邊現任國主也在固他的樁，雙方明的是政見發表，提出許多政見，地底下是綁樁防衛戰。

雙方攻防戰一度讓國主選舉吵的熱鬧，因爲大家本來一開始就不怎麼關心誰當國主，反正只要當的好，誰當都無所謂了，結果這麼被棄天在背地裏運做，搞對立，弄的整個國家都沸騰了。一直到投票日這天，竟然創下了玄宗國史上高投票率的紀錄。


當晚計票結果出來，蒼還是輸了。不過第一次出來選國主，在棄天的運作之下，蒼還是拿下了百分四十的高票，已經很利害了，而且對手也只不過比蒼多了二個百分點。必竟是連三任的國主，再怎麼樣死忠的支持者就是多了這麼一點。


「還是輸了…」棄天不是很開心，不過蒼到是無所謂了，感覺上他打了一個很有趣的選戰，雖然後期知道棄天做了什麼小動作，但對手做的更多，所以蒼也覺的無所謂了，加上一開始就不會看好，蒼能得到這麼多選票，也實在難得。

「沒有關係…我還年輕！下屆再來！」

「…你已經貸給我了…錢還沒談怎麼還，還要下次出來選？」棄天轉過身把蒼拉入懷裏。

「我可以二胎阿！現在開始還你錢！」蒼笑着親親棄天的下巴。

「所以呢？你有什麼計畫？要和我去旅行嗎？」

「似乎不錯呢！」

棄天吻着蒼的額頭說了：「你現在開始要每天工作還我錢，早上要在商隊工作，晚上陪我睡覺！」

「商隊阿…這是個好主意！」跟着棄天的商隊到世界各國去看看，充實自己也不錯。

於是在棄天祭出全國便當店半價謝票方式之後，蒼到各城謝票之後就和棄天一同出發到各國去作生意，順便拜訪各國的政要。

<br/>

<br/>


兩人跟着商隊一同上路，雖然日子過的甜蜜，但是還是會吵架，而且兩人一吵就是冷戰了好幾天，搞的商隊雞飛狗跳。不過…有一次事件的發生到是讓兩人之間的問題正式上臺面。


那天就遇上了盜賊，基本上！盜賊看到棄天的商隊多少都會放棄，因爲沒有人搶成功過，而且要是遇上棄天本人帶隊，通常沒有活口回來。所以很少有盜賊會想要搶棄天的商隊。
今天這一羣沙漠盜賊也許是真的難生活，還是欠很大，不要命的來搶劫，結果大家都還沒有出手，盜賊就被秒殺了。蒼一整個傻眼！除了棄天的實力再度被應證很強大，但他可從來沒有想過棄天會這麼殘暴的一口氣秒殺，就算是盜賊也是人生父母養阿！於是蒼就在沙漠裏和棄天理論了起來。

「你爲什麼一口氣全殺了！盜賊就抓起來送官府阿！」

「…蒼！」棄天鄒起了雙眉，難道蒼不知道商隊和盜賊是不共戴天的嗎？

「你把他們全殺了！他們也許是不得以才來搶劫，你不明事理的就全殺了！」

「蒼！你是國主病發作是不是！你有沒有想過他們搶我們的時侯有心軟！多少商隊因爲被他們殺掉！商隊就不是人嗎！」棄天開始覺的蒼不可理喻。

「你實力強大阿！」

「我告訴你！今天是有我在，要不然我方也是死傷衆多！這羣連搶我的商隊多少次！上次我損失了一半的人，那些人要怎麼辦！你說叫我送官府！請問送那個官！這裏是那一國！」棄天冷冷的問。

「…盜賊問題是各國都會有的問題！送那一國都無所謂！」蒼想要和棄天理論的是，雖然知道雙方都有難言之隱，但是棄天實力強大，也許不需要這麼殘暴的秒殺所有的盜賊。

「商人無國界！這裏我話說了算！」

「難道你眼裏就只有錢嗎！」

「不要忘了…因爲我的錢讓你有這樣的生活！」棄天話一說出，蒼的臉色就蒼白了。而棄天這麼一說，他也開始後悔。但在手下的面前，他不能這麼示弱，因爲商人真的無國界，帶領着商隊翻山越嶺，還有天災人禍要處理，沒有三兩三，怎麼帶商隊？所以在商隊裏，商隊的主人就是國王，商隊的成員也只聽商隊的主人還是隊長的話。

「所以呢！偉大的老闆！」蒼眼裏浮上了溼意，但他不會讓溼意化爲水珠，全身都上了冷意。

「不要在挑戰我的權威！」棄天說完就命令商隊出發，但蒼卻不動了，隨着商隊已經離開，蒼還站在原處。


「陛下…」伏嬰師開口。棄天沒有開口，也沒有人會想要去把蒼拉過來，任由蒼一人就留在沙漠的深處。

蒼一個人就慢慢的走，沒有目標的亂走沒有水也沒有食物，烈日曝曬之下，蒼很快就倒了下來。

<br/>

＊＊＊＊＊

<br/>

當蒼再度醒過來的時侯，他正睡在棄天的帳棚裏，他坐了起來身上並沒有穿衣服，而且身上並沒有任何的曬傷，也沒有任何的不適。這時侯棄天走進來了，他把衣服放到一邊，就出去了。

蒼穿好了衣服，伏嬰師就拿着食物進來了。

「因爲你！我們大家在這沙漠裏多待了三天！你知道這樣我們損失了多少水份和體力！多受多少的苦？沙漠裏能早一日離開就離開，因爲你！」

「你們可以不用救我！」蒼還在賭氣。

「是阿！你最好死了算了！你知道嗎！商人是沒有國界的！在這個商隊裏！棄總說的話才算話！你爲什麼要讓棄總下不了臺？你以爲你是他的情人就能拿巧嗎？」

「…你！」

「大家因爲棄總的關係才不會對你說什麼！可你知道商隊裏可沒有白吃飯的！」伏嬰師把食物放在一邊就離開了，但這些話都刺進蒼的心裏。

<br/>

之後當然商隊又出發了，只是蒼沒有再和棄天說一句話，連睡覺的時侯兩人也沒有交集。直到他們越過了沙漠，在界線處發現了一支商隊被殲滅，沒有任何的活口，當然物資全被搶走。這時侯的蒼就開始深刻的思考這個問題。

兩人之間的差異真的太大，就算如今身份相配！一個是國主侯選人，一個是商隊之主，但是活在不同的世界。商隊也難怪被受各國重視，他們不謂風雨和堅難，到各國作生意，雖然賺走了大量的銀子，可是…他們爲各國帶來不同的物資，和文化。

保護商隊是每一個國家的責任，可卻沒有任何一個國家真的提出解決方法，也難怪商隊主人在商隊裏說話才算話了。

棄天那天對蒼說了重話，同時也傷透了蒼的心，可是在這一刻…蒼也瞭解到棄天那時的處境，雖然自己最後不明原因的被救回來，身上本來該有的傷都消失不見，但是…蒼覺的自己現在在這個商隊裏，真的什麼都不是。

<br/>

這次的旅行的主要目的是要把玄宗國重要的水力石賣去鬼之國，在從鬼之國購買火力石之後，集結在鬼之國的同伴，一隊回玄宗國，一隊再持續往下一國學海無涯前進。當商隊進入鬼之國的國境時，整個商隊本來緊繃的感覺就消失了，連棄天的感覺也不太一樣。

商隊到達鬼之國的國境之東邊防省城，因爲已經關城門了，所以應該會在城外等到第二天開城門，結果…守城的人一看到棄天的旗幟就馬上開門讓他們進城。一進城…蒼才正式確定棄天是鬼之國的人，而且身份很高！是貴族。其他人在鬼之國也有一定的影響力。

棄天帶着蒼住進了行館裏，雖然說是行館，但感覺像是國主專用的離宮一樣的豪華。


「你到底是什麼人！」這是兩人經過了這麼久之後的第一句話。

「什麼什麼人！」棄天轉過身讓侍女換下他的衣服。

「你是鬼之國的貴族！」蒼肯定的問道。

「是又如何！不是又如何！與你何甘？」棄天換下了一身的騎裝，穿上了華服坐上了書案，開始整理他要處理的公文。

「原來…我什麼都不是！只是一個依靠你施捨的人！」蒼苦笑了出來：「說出你的條件吧！我該怎麼還你這一切！」

「蒼！」棄天拍桌而起。

「你不要再挑戰我的底限！」

「反正我對於你而言，只不過是個…」蒼說不出口，他長久以來的努力是爲了追上這個人，但…怎麼追呢！每一個階段…總是發現棄天其實離自己更遠。而且…兩人的認知和想法差太多了…


只有“愛”來維持兩人之間的平恆，真的太難了。

<br/>

<br/>

<br/>

「蒼！你爲什麼老是要在這樣的問題裏打轉？你就不能讓我寵你、疼你、愛你？你真以爲我放心你一個人過三十年？我只是沒有出現在你面前！現在好不容易我們在一起了！你就自己一個人在鑽牛角尖！什麼身份、地位有差別嗎？我只是個商人吧了！」棄天說完又看到蒼擡起眉，棄天又嘆口氣：「好吧！有錢一點的商人！」

「這不是錢的問題…」蒼別開臉，他只是覺的兩人之間總是有個距離，蒼想要拉近這個距離，所以一直努力着，可是…每當越過一個難關，就會發現…棄天又離自己更遠了。蒼很旁徨，可他又說不出口，因爲棄天就在自己的眼前。

「那又有什麼問題！是因爲我殺了一堆該殺的人嗎？」

「對！你實力強大，你可以拉我一把…爲什麼就不能拉別人一把？」蒼想要就是論事，這是兩人吵架的開始。

「蒼！我告訴你一件事，我從來沒有這麼認真的去關愛任何人！誰都一樣…從以前到現在…就只有你！我只幫你只助你。還有！自古以來…商隊在這個世界所扮演的角色就是物流各國的物資。每一個國家都需要商隊，卻沒有辦法管理和保護！因爲各國強界不能越過，也有許多空白地代，所以商隊要自己保護自己，所以在商隊我就是國王，我說的話才算數。你沒有跟上隊伍，我差一點沒有把全商隊的人給殺了！要不是考慮你的“國主病”，我真的會殺人！

我叫他們把你找回來！你也看到那被殺掉的人了，盜賊不是因爲家窮什麼的，而是他們是盜賊世家，代代都幹盜賊，你老是說要送官府，你怎麼送！有些盜賊慎至是國家自己養的！因爲商隊賺他們國家的錢！你要當國主！要怎麼解決？這不是你想解決就解決的，這已經成爲道上大家理所當然的認知了。蒼！我可以容認你任性，是因爲我愛你！但不代表你就可以去挑戰我已經走了幾百年的生存之道！」棄天說完，蒼已經紅了眼眶，他不是不知道這些！但他就是說不出口，所以蒼轉身就走。


之後蒼就把自己關在房間裏好幾天，他一直在思考他和棄天之間的問題點。真的是自己放不下自小在心裏產生的自悲感，還是真的只是雙方理念不同？

然後…晚上棄天來了，蒼已經躺在床上睡了，可是棄天知道蒼沒有睡。隔着簾子棄天開口了。

「明天一早，要回玄宗國的商隊要出發了，你若要回去就記得跟上，但要好好的聽隊長的話，不要搗蛋。我過兩天也要出發到學海去。」棄天說完見蒼沒有反應，他又說了：「我不是要放你走！我說過！我這次不會放手！雖然我想把你綁在我身上…綁在我身邊，但我覺的現在我們兩人靜一靜會比較好！我處理完學海的事就會直接去玄宗國，到時我才不管你是怎樣，就算用綁的把你綁在我床上，也無所謂了！」棄天說完就離開了房間。

「呵呵呵…」蒼在棄天離開之後就笑了出來，他不也曾發誓死也要賴在棄天身邊？「把我綁在床上嗎？呵呵呵～」


都是成熟的成年人了，兩人走到這地步也就這樣子了，棄天說的蒼其實都懂，他只是一時之間沒法從“自己的正義”裏跳脫，加上蒼本來就很壓抑自己的情緖，他需要的是發泄…發泄所有的不愉快。而且…補劍缺老是對蒼說：「你們沒有什麼配不配的問題，他是奸商，你是貪官嘛！你們就官商勾結嘛！」雖然蒼不是貪官，但…可以官商勾結吧！
笑着…他拉上被子閉眼睡覺，明天嗎？恩～


第二天一大早，棄天因爲不想看到蒼離開的樣子，所以他也沒出來送商隊出發，處理完這邊的事之後，他又利用“神力”回了首都一次，打算好好看看朱武的小子們。但這次回去更是鬱悶到了極點。

因爲他兒子生了一羣好小子！老大搞失縱，老二人在邊強，收到重傷的消息，老三剛因爲練功爆了眼，棄天想要醫治孫子們，卻又和兒子吵架。因爲家裏發生這種事竟然沒有通知自己的父親回來，而且…什麼時侯生了第三個！也沒有通知棄天，棄天氣的數落朱武，朱武竟然說了：「反正我早當你死了！都立了神像和神主牌，每天都有人民在拜你！你覺的還不夠嗎！」棄天當下氣的甩了朱武一巴掌就走人。


回到了行館，棄天打算提前出發！鬼之國雖然是自己弄出來的國家，可他現在一點也不想在留在這裏！什麼叫立了神像和神主牌！

氣呼呼的進了房間，看到蒼正坐在桌邊看着書時，下巴差點掉了。

「你怎麼還在這裏！」

「我有說我要離開了嗎？」蒼放下手中的書。

「…我現在很煩！」棄天轉頭就要走，卻被蒼一口氣撲倒在地上。


「…蒼！你做…」棄天話還沒有說完，蒼就吻住棄天脣，開始脫棄天的衣服，棄天有點被嚇到，是怎樣！吃錯藥了嗎？

「我不想離開你身邊！也許我們觀念不同！認知不同！身份不同！我就是爲了除去這些不同才這麼努力到現在了。似乎！有些事努力也沒有用！」蒼一邊說一邊脫着衣服。「我要發泄！好好的發泄！我不想在想這些有的沒有的事了！所以…我要做愛！」蒼一口氣說完又堵住了棄天的脣。


兩人不停的交纏着對方的舌頭，雖然棄天不知道蒼又那根經不對頭，但主動的蒼是好事吶！

不過…當蒼把棄天的手綁起來的時侯，棄天有點不是好事的感覺浮上心頭。

「蒼…做愛就做嘛！你綁我做什麼呢？」棄天苦笑。

「換過方式！我需要好好的發泄一下！你這個讓我痛苦很久的人！」蒼坐在棄天的肚子上，他真的需要發泄！而且把所有的一切都發泄在這個人的身上！因爲是這個男人讓自己本來的道路嚴重偏差，本來打算讓弟妹都長大後，娶個老婆在某地好好教書過一輩子的，結果搞到最後！沒事去念什麼大學！沒事和這個無良男人搞分手！還思念了三十幾年，之後又風風雨雨的…現在竟然要出來選國主！爲了下一任國主，出國跟商隊走還遇到這種事！

千錯萬錯都是這個男人的錯！所以…蒼要好好的發泄！所以就是綁住這個男人！好好的…！操死他！


蒼下了決心之後就咬着棄天胸口的雙姝，棄天沒法反抗，雖然綁住自己的是衣服，可這麼發浪的蒼他可是第一次見，蒼咬着舔着都在撥動棄天的情慾，雖然自己也被自己的兒子氣的半死，但慾望卻很容易的就被蒼給撥動。他的男根很快的就頂着蒼的屁股。

這時侯的蒼…很壞心！他什麼都吻了，就不動棄天的下半身，急的讓棄天坐起來又被蒼給撲倒，兩人又不相讓的吻着對方的脣，火熱讓室內的溫度都升高了。


之後蒼自己按壓自己的後穴，就坐上了棄天已經高漲的分身，當蒼用力的坐下的時侯，刺入體內的是痛，但卻又有另一種征服感。也許…自己不是想追上這個人，而是想要征服這個人吧…。

瘋狂的交纏身體，爲的是什麼了呢，蒼的腦袋裏的東西…慢慢的都被淨空，什麼都不要想，只要好好讓自己腦袋裏的東西都不見！讓慾望征服全部！就是要發泄！好好的發泄！


「蒼…」棄天第一次就這麼被索求，只能和蒼一起被慾望征服…。

<br/>

<br/>

兩人在房間裏滾了三天，本來棄天要出發的日子就只有延後，每天送進去的食物都吃完放門口，看來是吃飽了再開戰就對了。

在這之後，蒼再兩人之間似乎找到了一個平恆點，雖然兩人還是大小吵架不斷，但沒有在發生這次這樣嚴重的事件了。因爲…蒼從來不在衆人面前和棄天掙論，但兩人門一關起來，大家有的吵。


這樣前後託了一多星期，棄天的商隊終於要出發了，要出發的前一天，蒼說了：「給我工作吧！」

「阿？」棄天擡頭。

「你的商隊裏大家都有工作，所以也要工作！」蒼只要想起伏嬰師曾對他說的話：商隊裏沒有白吃飯的。這句話讓蒼心裏梗梗於懷，所以他向棄天要工作。棄天想了一下之後說了：「你的工作就是陪我吃！陪我睡就好啦！」

「你能不能正經點！」蒼的頭上滿黑線，他忍着不對棄天翻桌，而棄天只是哈哈大笑。不過笑歸笑，棄天還是讓蒼去當伏嬰師的助理，雖然棄天個人覺的，蒼還是陪他吃陪他睡就夠了，但不想被蒼給埋了，他還是真的派了工作給蒼，不過在棄天用很明顯的眼神“暗示”之下，伏嬰也只是讓蒼做一些很簡單，而且不會加班的工作。
就這樣蒼又和棄天一同旅行，雖然一路上還是多少風雨不斷，但蒼已經開始認真的溶入商隊的生活，不過…苦了卻是棄天。

隨着旅行，蒼的見識在成長，他每到一個國家，除了拜訪那個國家的主事之外，他也深入的瞭解那個國家的風情名俗，蒼越來越有國主的架勢，而兩人之間的關係也慢慢的變化。
因爲棄天寵愛蒼，他完全是捨不得蒼受到什麼傷害，而且蒼在那次事件之後，也不在他屬下的面前和他吵架，兩人門一關！第二天什麼事也沒有。不過…自從蒼慢慢成長之後，兩人門一關…勝負似乎就分出來了。

以前是棄天讓蒼陪他吃、讓他睡，現在到是蒼讓棄天陪着吃，讓蒼睡！門一關，蒼要是臉色不對，那晚棄天就不用睡了。
要不是冷戰不準睡床上，就是床上激戰到第二天不用工作上班，若是在城內還無所謂，要是在旅行途中，棄天只有硬着頭皮上，反正蒼沒差，他可以去睡馬車！棄天能睡馬車嗎？不想讓他的下屬們看笑話，棄天只能忍着。


兩人回到玄宗國的時侯，已經過了五年的時間。蒼也開始投入國主的選戰前準備工作。因爲在商隊生活五年的時間，蒼知道商隊會遇到的困難，還有常讓兩人吵架的盜賊問題，蒼要列入他的政見之一，而且！這一次他要讓商人都向他靠攏。商人即然無國界，所以那邊有好處自是往那邊走。

所以蒼提出了商隊保護法，還有建立國境外的公營驛站！和同盟國簽約，公營驛站的營收做爲籌碼，雙方派出軍隊保護的政見，這麼一提出果然讓商隊大老們支持蒼的政見，加上之前的政見還有棄天的幫忙運作，這一次！蒼打敗了連四任的對手，成爲國主。


成爲國主之後的蒼，當然忙到兩人連見面都要互相預約時間，而且加上玄宗國民風的關係，國主的感情問題一直是很敏感的，之前在打選戰的時侯，對手就曾追打蒼和棄天的關係不尋常，蒼雖一笑置之不與迴應，但當晚就和棄天“討論”之後，棄天還刻意的製造緋聞，蒼只能穩住心中的醋罈子，不能動氣。所以爲了解決兩人見面的問題，偉大的棄總只好挖地洞啦！

他買了兩座相臨的大宅院，在地下挖了地道，讓蒼以官阺住不習慣的理由，要找一個他合意的房子住，反正上一任國主也沒有住在官阺嘛，所以大家也就習慣蒼去住別的地方。所以蒼就“剛好”選在棄天家隔壁！宅子的名義上是棄天用來招待客人的招待所，所以也能租出去，反正棄天算盤打的精，租出去他有錢賺嘛！因此！半夜要是誰想誰了，就從地道跑過去！開始了兩人之間的地下情。


有時侯，蒼也會把他在國事上遇到的困難和煩心，也全發泄在棄天的身上，因爲蒼需要出口去渲泄他的壓力，所以要是蒼半夜摸進來，棄天就打定了第二天不上班也要和蒼激戰，誰叫蒼正是壯年。


兩人就這樣過着忙碌又幸福的日子。


有一天，蒼忙完了國事，正打算洗澡上床睡覺的時侯，發現本來預約今天要過來的棄天並沒有過來，蒼很好奇棄天爲什麼沒有過來，兩人已經很久沒有見面了，所以就換蒼摸過去。

一進棄天的房間，也沒有看到人，找了伏嬰師來問，原來棄天在城外救了一個人，現在正在客房裏。

蒼一聽直覺的怪異，他和棄天在一起這麼久，基本上棄天是不可能會隨便救人的，所以他就過去了。還沒有推門進去就聽到裏面正在談話，蒼雖然覺的聽牆角是不對的，但心裏就是忍不住要這麼做…


「這些年…您原來是這麼過日子，看來您過的很好。」語氣中有失落感。

「到是你！怎麼會連身上的神皇之氣都被封印！還一身是傷…」

「天…」

「誰在外面！」棄天查覺有人在外頭，這時蒼青着臉走進來，棄天看到是蒼他也沒有多說什麼，蒼是一直看坐在床上那個人。

那個人看來很虛弱，但那蒼白中帶着清麗的容顏，散發着不食人間煙火氛圍，身上的氣息不屬於各國。那個人也在打量着蒼。


「不介紹一下嗎？」蒼先開口。棄天看了床上人兒一眼，正打算怎麼介紹的時侯，床上的人開口了：「你好…我是六銖衣，是…天…」

「棄天！」棄天開口：「銖衣，我現在叫棄天！」

「是棄天的朋友，我們認識…很久了。」

「也“很久”沒見面了，看到他倒在路邊我還嚇了一大跳！」棄天解說着，他看着蒼的表情，心裏覺的那裏怪怪的，所以他又解說了一下。蒼看了棄天一眼，他又看看六銖衣，雖然心頭上有着酸意，但不知道爲什麼，他對六銖衣有好感。也許這個清麗消瘦的男人看來沒有什麼威協性吧。不過他最在乎的是棄天這邊的想法，還有自己的想法。因爲…棄天從來沒有關心過自己以外的人阿！

「你好！我是蒼！玄宗國的國主！」

「原來是國主！一身道氣昂揚、想必修爲更是高深吧。」

「你是那一國人呢？怎麼感覺不出你的氣。」

「我是…」六銖衣看了棄天一眼之後才說：「我不屬於那一個國家…」

「阿？遊民嗎？我可以給你身份證！」蒼第一個反應就是用關係給六銖衣弄個身份證什麼的。即是棄天的朋友，就算用買的，棄天也會替他弄證件，要不然六銖衣也很難進出這裏的。

「我不是遊民…是仙人。雖然現在我無法使用神皇之氣，但等我體內濁氣散去，我就能復元了。」

「仙人…」仙人的傳說出現在書本里，蒼以前在讀書的時侯也有讀過相關的故事，那是隻存在於上古世界的傳說。
